<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on Loong's Blog</title><link>https://adja.com.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on Loong's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Loong</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 15:41:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://adja.com.cn/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>合肥两个月生活体验</title><link>https://adja.com.cn/p/two-month-life-experience-in-hefei/</link><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:05:34 +0800</pubDate><guid>https://adja.com.cn/p/two-month-life-experience-in-hefei/</guid><description>&lt;img src="https://adja.com.cn/p/two-month-life-experience-in-hefei/cover.jpg" alt="Featured image of post 合肥两个月生活体验" />&lt;h1 id="合肥两个月生活体验">合肥两个月生活体验
&lt;/h1>&lt;p> 毕业后7月底到合肥，距离现在差不多已过近2个月了，总结下最近的生活感受吧.&lt;/p>
&lt;h2 id="作息安排">作息安排
&lt;/h2>&lt;p> 对比下在家和在校的作息，可能习惯于独处，但也让自己更加专注，除了九九六的工作外，每天会花费两三个小时学习未来工作、研究或感兴趣的专业知识；&lt;/p>
&lt;p> 房间是租的每月750的单人间，卫生间是公共的，考虑到晚上有时回去已很晚，或者卫生间已被占用，如果需要洗衣，就必须尽早回去(尽量晚9点20到家)或者早上提前一小时(早上7点半之前)去洗衣，防止打扰到其他租客睡觉；&lt;/p>
&lt;p> 由于到工作场所只需走路20分钟，每天早8点35左右出发，差不多提前了10分钟到工位(上午工作时间从9点开始)；&lt;/p>
&lt;p> 谈到工作时间(尽管这里的工作指的是培训，或者在某些学校当作实习)，算是比较平淡的，由于已具备相当的基础，我会选择抽空学习更加底层的计算机知识，或者解决整合知识中所遇到的问题、又或弥补欠缺的专业知识；&lt;/p>
&lt;p> 上午的工作从9点开始，持续到中午12点，中午2小时包括了半小时吃饭、半小时随意分配(用于看B站或者解决问题)、近1小时睡觉等；&lt;/p>
&lt;p> 下午的工作从下午2点开始，持续到下午6点，然后是1小时的空闲时间，可以用来吃晚饭或做点其他事情；&lt;/p>
&lt;p> 工作到晚上9点，至此一天的工作已结束，回家时我会收拾好电脑回家；&lt;/p>
&lt;p> 回到家，然后打开电脑继续昨天的学习任务，有时实在累的不行便趴在桌上小睡1小时，或者实在不想学(比如想看些电影、或发现有意思的小说、又或胡子太长太硬需处理)，不想学的时候便稍微放纵一晚，第二天继续未竟的事；&lt;/p>
&lt;h2 id="生活感受">生活感受
&lt;/h2>&lt;p> 读书时平时放假就待在家里，因为家位于乡下，周围无娱乐场所、无小摊、无饭店、五超市，导致出门、吃饭和购物非常麻烦；&lt;/p>
&lt;p> 毕业后来到合肥后租房，尽管生活成本上来了，一个月差不多需要1650(750房租+900的饭钱)，但无论拿快递、购物、吃饭还是出行，都无比方便；&lt;/p>
&lt;p> 然而，大城市也存在些缺点(可能对于别人来说并不是)，这里有很多桥、地铁，出行还需用到各种码，对于初次来到大城市的农村人非常不友好，再加上手机导航定位不准，令人头疼；&lt;/p>
&lt;p> 租房期间，曾出现过马桶堵塞的糟心事，大概是房客习惯将卫生纸用完直接丢马桶，尽管该问题在差不多一个星期左右的时间被解决了，但这期间使用卫生间着实令人难受.&lt;/p>
&lt;h2 id="工作感受">工作感受
&lt;/h2>&lt;p> 如果是热爱计算机的话，996的工作其实也不算什么，这过程中得到的提升还是较大的，可以学到很多有用的东西；&lt;/p>
&lt;p> 近两个月的工作学习中，总感觉少了什么，后来我逐渐发现是少了初入大学时的满腔热血，尽管和我周围人相处得还可以，还时常帮他人解惑，但无形间始终存在着距离感；&lt;/p>
&lt;p> 尽管如此，我仍然希望自己能保持自己，不断进步.&lt;/p>
&lt;h2 id="未来打算">未来打算
&lt;/h2>&lt;p> 考虑到之后工作打算做驱动或底层开发，后续会在业余时间学习内核，并学习其他架构下的汇编语言；&lt;/p>
&lt;p> 合肥生活的两个月，尽管总体上比在家要好很多，但仍然达不到心中预期，大概是当下生活并不符合预期，或者说接触不到足够优秀或志同道合的人，未来两至三年必去考研，但在此之前，还需要打好基础(主要是操作系统、计算机组成原理)，找到想要研究的方向；&lt;/p>
&lt;p> 另外，由于合肥的产业齐全，并且有进行高新技术(核聚变、量子芯片)，无论是当下还是未来，未来都是光明的，如果将来工作，未来我大概率在合肥工作，也算是为家乡做贡献吧.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;font size=3 color=blue>2023-09-23 更新&lt;/font>&lt;/p></description></item></channel></rss>